日航123算唔算最慘既空難

其他意外一陣間就完,呢單係上空過山車咁片黎片去成30分鐘先撞
班乘客呢半個鐘心情
絕望到

會唔會係失蹤既馬航客機慘啲？
到宜家無人知發生咩事

唔算
最字咁撚易用架咩
On9

山上失救嗰班

仲要本身有機救得返唔洗死咁多人
但可惜唔肯俾美軍幫手
搞到浪費咗成晚

個機師撞機前

講到個機師好勁，同死神拗手瓜拗左半個鐘

點幫?
可以幫到架機landing?

好似係上山搜救

炒機之後其實仲有生還者
美軍都有派直升機去
但飛到一半被人叫返去
要由自尉隊拯救
但因為話無生還者同天氣問題
直升機唔肯落去睇
陸軍又係話無生還者
所以第二朝先上山

仲要到而家都無人知係邊個要求美軍return to base

最尾嗰4個生還者話其實起碼有多十幾個

落得呢類 Order 既職級低極有個譜，面子問題類死自己同胞，係真日本人應該切腹啦

日本人咁要面
被美軍救人仲邊有面

4個生還者其實都好撚慘
勁大陰影

大韓航空比俄佬擊落都好慘

屌你老母

起碼唔洗嚇30分鐘

依單有睇，個機師已經盡晒力

其實好似有講到好多死者都係墜機爆炸個刻爆傷
但因為日本唔肯比美軍幫手,搞到日本班救護隊好遲先搵到人
最後好多人死因都係因為係森林到失救已死

好似話之前都有做過sim無人可以頂到多過十幾分鍾

咁又唔可以咁計既
sim只係sim, 冇真正既危險
佢地個陣都爆撚哂腎上線,全部能力集中力超提升狀態

不過真日本人同支那人一樣係好要面
福島核電廠又係要面，唔搵外國幫手，結果一pat屎

咁依樣真既..
當人去到極限真係唔同既

睇空中浩劫真係會唔敢坐機

自衛隊死要面唔肯俾美軍救

自衛隊如果肯抹黑去救唔使死500人

咁成機人訓晒果單算唔算慘得嚟又最無痛苦果單？

坂本九

sukiyaki

TWA800都好慘
睇住自己死

好多香港人唔知呢單

呢單痴線
仲有人睇到有人爭扎上機長室試圖挽回
好撚有神秘感呢單

呢段片見過好多次 但無一次㩒入去睇

睇完搭飛機嗰陣一定好煎熬

可惜到最後個空少入到去駕駛室時已經太遲做唔到啲乜

邊單？

中華航空有單空中解體
心諗班人突然見到自已跳樓咁咩感受
雖然咁高可以已經凍死or窒息

好似話好似話好似話

單一架機嚟講係死得最多人
多過一架機就唔係

其實d 飛機有冇可能一人一個降落傘 有事跳機都好

低級人為錯誤造成既空難先係慘
維修是撚又有 唔記得拎走張貼紙又有 無開除冰又有

CI611

應該瞬間爆肺死

特內里費嗰單？

冇受過專業訓練高空跳傘同自殺冇分別

同埋喺高空個機艙門你應該唔會開得到

咪臭係 !

最撚柒 on9 既會員
你都努力左好耐先奪得依個頭銜 !

俾祖國擊落既國泰先係

果陣天黑 得美軍直升機有夜視 班自慰隊就咁睇完一次以為唔會有人生還 結果係山到紮營等第二朝先救人

睇空中浩劫
有單係個機長比個仔坐係個位扮渣
以為係auto緊
點知真係郁到變手動
當發覺個時已經拉唔番
成機人死得最冤

自衛隊on9無極限嗰陣睇紀錄片睇到嬲

高質post, 以前睇過

好似航空公司同地勤維修都有人吊頸負責

就係死共狗

個機師係咁話唔好放棄

有一單好似係機師飛咗半個身出窗外

但最後都無事

POWER! POWER!

果陣唔知個尾翼同方向舵無左

見到呢個po又要睇返空中浩劫套紀錄片

我諗普通人就算幾努力都得唔到呢個頭銜

去旅行係酒店必睇

我記得有單空難係Landing gear盞燈壞左
但其實Landing gear係冇問題, 不過Show唔到綠燈
跟住兩個機師掛住搞個盞燈
搞到做錯/冇理其他野
最後炒機
自此之後好似航空界就好重視Crew resource management呢樣野

去旅行前睇

好似係有個特種部隊夠氣撐到入cabin 不過都係救唔返 架機較左auto出面其他機揮手都冇反應

唔係成個垂直尾翼炸咗咩？

梗係喺飛機睇

聽返呢啲錄音成日聽到好心酸
如果我係做control嗰班人 一定好心急
佢哋仲咁冷靜真係好專業
到最尾嗰句 It’s the end
真係聽到眼濕濕⋯⋯

飛緊嗰時睇

atc應該喊咗出嚟

BA 5390呢單真係神奇，副機長同班空少好勁

邊單

睇完之後發現有好多細節位都有機會救你一命
例如坐邊度同發生事故點逃生

係
計埋地面死者就911

戰鬥民族
仲有單好似係個機長醉酒駕駛

係咪唔知希臘 空中盤旋嗰單？

SU593

莫斯科(SVO)>啟德(HKG)

仲要架機bank緊都唔知

個正機師心臟好強大 仲可以不停鼓勵同伴唔好放棄...

真係好慘

個個空少黎, 有唔知PPL定CPL飛機牌, 但最後都救唔返

諗呢啲不如搭巴士唔好坐上層

俄佬

唉

美國其實有單近似既，個機師單用改變引擎出力控製到駕飛機迫降

太陽神航空522 之前睇到眼濕濕

坐隔離既睇到你睇

起飛之後先睇

但叫美軍return to base 起碼都應該係美軍基地嘅人掛？

係

日本人乜都要跟SOP，SOP無向外求救呢個方案佢哋個腦會hang機

事後成班調查員 機師模擬返當時情況 冇人捱多過半個鐘

仲要飛香港

事後成班調查員 機師用飛行模擬器模擬返當時情況 冇人捱多過半個鐘

CPL

空中解體其實唔會有感覺，一下就暈左

模擬圖

呢單真係慘 英雄機師

YouTube有當時黑盒紀錄
聽到最尾pull up pull up pull up
之後就係撞機聲勁心寒

sink rate du du pull up du du pull up

最慘應該係特內里費兩架747係跑道抄埋一齊

真係盡左力

無氧氣一樣死，而且人多只會撞埋一堆跌死
唔要任何舒適既用後開式貨機無加壓個個坐地下加戴氧氣桶先有可能
其實放棄舒適既用氧氣罩唔加壓都可以減少空難機會

個空姐好慘 但個時英國都冇施壓得好西利，到而家已經冇人記得

lm

Keyword ?

貨機好似都有一單？嗰單好似係第二單單冇曬Hydraulic System下成功Land到嘅機

機師頂到咁耐真係好勁

國泰空中霸王被擊落事故（1954 Cathay Pacific Douglas DC-4 shootdown）發生於1954年7月23日，國泰航空1架DC-4「空中霸王」客機（Skymaster），自泰國曼谷飛回香港途中，在中華人民共和國海南島三亞以東的南海上空遭2架中國人民解放軍空軍La-11戰鬥機擊落。造成10死8傷

🇨🇳

不過呢單野最慘係日本政府為左面子拖慢左救緩
本身可以更多生還者

CX，咩意外黎

仲有喺地面入錯跑道
上星期六ViuTV播嗰集
咁搞法揸巴士都唔掂啦

新航中正機場？

帶ipad上機開聲睇

1954 Cathay Pacific Douglas DC-4 shootdown

航空安全既進步真係用空難換返黎
有時睇wiki好多都係70 80年代既低級失誤導致
先1有而家咁嚴謹既航空安全要求

好似係DHL
個機師咁岩前排上完堂教點做

神機組rip

真

特內里費？機師趕時間 心急就出事

落雨同大霧，講真上山都未必有用

呢個真係好彩不過聽完都要機頭佬有料先Execute到嘅

美國舊時既機師好多二戰出身，超勁
家下其實都應該要求機師係極端情況迫降能力
韓國既機師最廢，只要自動系統一無左就唔識揸

我記得有單係起飛冇落Flaps 一開波已經Stall

算數一數二

韓國佢地既文化
有單係細既見大既做錯唔敢出聲
最後炒機

蘇城空難。 無哂液壓系統都捱到降落先出事，救返大半機人

個日本機師幾勁，滑翔咗咁耐

教個個就係第一宗噴射機完全失去液壓控制情況下迫降失敗但仍有大量生還者的事故的機師

唔好問點解覺醒咗嘅香港人會憎支共

我記得專業既英軍冇擊落cx 喎，垃圾鬼国就唔知了

呢單真係死神來了
一連串巧合砌到咁盡,冇計

UA/UAL232

睇番真係勁多空難事件

入油個機長on9 佢間航空公司仲on9

香港飛機維修低人工低福利，香港地做維修又出名求其，
竟然可以冇瀨野都算好野

有單兩架飛機因為空管指令問題係空中撞機

仲有法航去巴西果單

之後空難者家屬殺左當時值班既空管員

睇親呢啲個種絕望感連自己都感受到

咁本身出動姐係當地美軍都同意 應該係日本政府有人要求 咁先收翻

特內里費空難仲慘，兩架機好地地，唔同人一連串既錯搞到兩架747炒機

所以以前日本啲搜教救都好垃圾
衰過幾次之後先有今日咁好

447

呢單真係好撚柒

功課都唔做足就開po？
有生還空姐出黎講
撞山哥陣仲有好多人無死
仲聽到好多人係度傾計
但就係日本政府自大
唔要美軍幫手搜救
先至令生存者大大減低

其實個次之後都仲係垃圾左好多年

一直都覺得係所以safety margin真係好大

年經

空難真係好撚恐怖
搭飛機試過超chok既氣流果下真係覺得自己會出事

tenerife

西鳩利 你自己開po 然後自己問點幫

最撚白痴既一單
一個人害死全機
仲要衰係啲on9位

廢柴

隻DHL聽ATC講下降 結果同受TU-154撞埋一齊全部人死哂 之後個ATC比個死難者家屬隊冧左

一架機跟TCAS
一架機跟ATC
點知落去同一個高度
自此之後有指引全部跟TCAS指示

空難真係好難救返

美國
薩利機長
Sully: Miracle on the Hudson
救返全機人

好慘
戰機望住真係可能以為劫機
唔記得咗，點解無跌到oxygen mask？

好似話佢地做維修有本類似聖經咁既書帶出帶入
跟足裡面程序做都應該唔會點瀨屎
不過都聽聞香港做飛機維修出曬名人工低工時長

無數個巧合
當時得一個空管值班，另一個去左休息
整緊雷達，電話都cut埋

係兩個，當時有兩個副機師
其實都同訓練危機情況不足有關，自動系統一有事就唔識點做，做錯晒控制

UA173

不過如果機長返到黎
直接take 返control
應該有時間避免

最慘之一

其實JAL123都係維修錯誤先至出事

去之前睇過一套 喺唔知邊個機場 太大雲
最尾2部747 係同時係地面 對頭Takeoff出事

世越號事件又係咁

#173？

復興空難熄錯engine

呢單嘢坂本九起上邊

亞洲通病

通常設備零件design limit
既20-30%就係個safety limit

唔係極離譜應該都好安全

CI611都係

仆街有聲

呢單真係絕望

中共70年黎都係咁撚仆街

死唔認錯，永遠都係人地錯
中國聲稱2架解放軍La-11戰機為波蘭「和平」號油輪等商船護航，美海軍艦載機5批24架侵入海南島東南大洲島上空，其中12架戰鬥機10時05分在北鰲港以東海區上空向拉－11發起攻擊，飛行員周振東與其僚機駕駛戰死。美機隨後向護航艦艇掃射，護航艦艇開炮還擊以後，所有美機被擊退。

中華人民共和國外交部副部長章漢夫則於次日提出「最嚴重的抗議聲明」：「七月二十六日，包括美國航空母艦兩艘及驅逐艦若干艘的混合編隊，進入我國海南島東部附近海面，九時二十五分由艦上起飛的美國戰鬥機四架，侵入我國榆林港上空。十時零五分，又一批美國戰鬥機十二架侵入我海南島樂會上空，向我國兩架巡邏飛機攻擊，我兩機遭擊落。其後又有美國戰鬥機兩架向波蘭商輪兩艘及我國的護航艦進行俯衝射擊，經我艦自衛還擊後逃逸。」「正因為美國和蔣匪空軍在這一區域經常進行騷擾活動，才使七月二十三日晨一架英國運輸機在海南島榆林港上空發生意外不幸事件。……侵犯我國領空，野蠻地襲擊並擊落我國巡邏飛機兩架，俯衝並掃射在公海航行的波蘭商船和我國船艦。」「中華人民共和國中央人民政府對於美國空軍侵犯我國榆林港和樂會領空和以最野蠻的方式突然襲擊並擊落我國飛機兩架、俯衝和掃射我國船艦的罪惡行動，特向美國政府提出最嚴重的抗議。」

本身係暗殺行動
7月26日，中華人民共和國外交部就事件向英國表示遺憾，聲稱7月23日事發時兩架戰機在三亞榆林港南部海域上空執行為蘇聯東歐國家輪船護航巡邏任務時發現了一架大型飛機，地面指揮命令查明，但兩名戰機飛行員誤以為飛機是屬於中華民國空軍的轟炸機，並擅自將其擊落。中國指事件屬於意外，對傷者及受難者家屬致以同情及慰問，並表示將向相關方面負擔賠償。

國泰航空機長Philip Blown認為解放軍將國泰航空航班誤認為民航空運公司（機身縮寫CAT）的飛機將其擊落。解放軍攻擊CAT飛機的目標可能是美國戰略情報局前局長威廉·唐諾文（時任美國駐泰國大使）。唐諾文的行程是於那一週搭乘CAT的飛機。

最慘係唔俾美軍插手救 自掃門前雪 啲自衛隊仲懶懶閒覺得啲人死撚曬唔洗救

係個山腳度露營歎世界 食飽飲足先上山搜 上到去黃金72小時已經過左 未死既生還者都失救死

聽到最後真係眼濕濕

死亡直播咁

支共本性如此

特內里費

所以 都無話邊單係最慘
單單都好撚慘

最後個GPWS聽到好心寒

Sioux City果單，爆engine冇hydraulic，奇跡黎

仲要係香港航線

一定係呢單，夜晚、雷達維修緊、ATC通宵更得一條友、TCAS當年冇指引，所有嘢加埋，咁大個天都可以相撞，成機細路死晒。

最慘嘅係，有個爸爸喺呢單嘢冇咗老婆加兩個仔女，過幾年走上當年個ATC屋企要佢道歉，一開門見到人哋幸福美滿，就忍唔住隊冧咗個ATC。

日航123咪就係咁囉

個機師係韓戰海軍老兵
講奇跡不如話佢利害，唔係點會之後佢教完可以救返DHL個單
根本所有機師都應該模擬過到呢關先比飛

嘩屌哩單咩料

請問係邊單啊？ 搵唔到

屌

烏柏林根空難

呢單最癡線係條友翻到俄羅斯之後做左官

同意
Salute

2002 Ueberlingen

離一離題，分享下值得睇嘅事故
一單係機頭玻璃爛，個機長成個人跌出去，對腳卡係操緃桿，最後冇事
仲有幾單係靠滑翔landing而生還

聽到都眼濕濕

俄方肯定支持啦，事發後ATC單位似係將責任推去俄國機師度

ATC個單位初頭想賠錢了事
道歉都冇句，又唔俾見當事人
所以先激嬲個爸爸
回國變國家英雄

佢都唔洗努力 天生on9嫁

屌,十幾廿年前連睇第二個醫生都唔肯
睇開一個就睇一個,那怕係斷錯症都要睇落去

呢單如果乜嘢都唔搞，電腦係會將部機tune返正常姿勢

係飛機睇

睇住嚟搭飛機

有跌，不過氧氣只係撐到15分鐘

Keyword?

天才都要努力架 on9 !

你係咪葡萄撚呀 ? 咁你努力啲趕過佢囉

呢單真係要貼堂
之前同fd 傾開個個都唔知呢單野
睇完之後唔好再問點解我哋咁憎共產黨

幾年前睇完 第日飛jal long haul去東京

太陽神航空522班機？

哩單係邊單？

應該係美國東方航空401班機

烏伯林根空難

太陽神航空522班機

機師死前都唔知架機咩事，仲要救咗架機成半個鐘

最無辜一定係荷蘭機場相撞嗰單

紙仔寫遺書內容. .

屌啦媽 用自己個身體保護2個仔但最後都過左身....

一單係仰角過大失速。救機時，機長用盡力推機頭向下，副機長用盡力推向上。AirBus個控制桿唔係連動，兩個都feel唔到唔同力。

然後一單兩機迎頭，一架飛機聽電腦防撞講向上避開，另一架機長認為應該唔聽電腦緊急爬升。最後以後規定電腦個防撞警告優先。

唔知果幾個生還者依家仲敢唔敢坐飛機？

利伸：成日睇空中浩劫，好正

薩利機長套戲係相反，sim全部都安全降落。原來全部都練過曬，最後加返30秒反應時候就都過唔到。

烏伯林根相撞個單好無辜，相撞年幾前，有兩架日航又係一架聽ATC,一架聽電腦講所以差d撞

事後日本叫修例但無人理先到烏伯林根撞次勁

係咪放炸彈 呃保險

個ATC都好無辜
明明跟曬instruction做
然後畀人隊死咗

比匪共軍機襲擊

以為呢一單

1972年6月15日，國泰航空700Z號班機空難，國泰班機在飛港途中，於越南的空中發生爆炸，導致機上81人全數罹難。事後雖然逮捕了嫌疑犯，但事件原因始終未明。

睇返wiki呢幾個法國機師好似唔識揸manual mode 咁

調轉左，係TU154聽個空管講，DHL聽空中防撞系統講，所以撞埋一齊

果日啱啱我屋企人約咗朋友去飲茶
佢哋朋友個仔係英國留學，返香港個陣個阿爸仲叫佢慳啲
貪平買咗19蘇聯航空機票, 係俄羅斯轉機
嗰陣手提電話仲未流行
打電話要用茶樓一排排個啲
諗住打去航空公司睇下架機幾時到
結果個老婆行返嚟話
"唔好意思我哋有事走先"
屋企人返到屋企先睇到原來佢個仔架機係西伯利亞撞落座山到

Pull up, pull up, pull up.........

911 算唔算？無撚端端俾人劫機

查比高恩斯

個阿爸會唔會後悔叫個仔慳d
真係好似整定咁

上咗唔一定救到人，但唔上就一定無用囉

個阿媽都算堅強，肯面對事實
真係有一排驚個阿爸睇唔開,個阿媽狂叫啲friend同佢打牌
不幸中之大幸仲有一個細仔
咁啱有試要考,搭咗另一班BA
如果唔係兩個都走晒

飛到最後冇油

台灣復興航空空難

因為機師on9
右引擎有事，但佢左右不分，手動熄錯左邊引擎
搞到全機炒落河
事後調查話如果機師咩都唔做，繼續自動駕駛，反而唔會墜機

2015年7月2日，飛安會公布事實資料報告，認為空難為人為操作失誤事故。本班機在跑道滾行準備起飛，滾行加速四秒鐘時監控駕駛員發現自動起飛動力控制系統（ATPCS）斷線（Off-line），照規定應該立即中止起飛，但操控駕駛員卻照常起飛[36]。機上系統監測到右邊的二號發動機出現異常後即自動順槳，無法產生動力，顯示器會顯示右邊的二號發動機異常。然而機長未按標準作業程序檢查，反將左邊正常運作的一號發動機斷油，以致兩具發動機皆無法產生動力。根據座艙通話記錄器資料，飛航組員（機長）一直到飛機墜毀前八秒，才發現關錯油門導致失速[37]。

Air france?

有陰謀論講過吓，睇你信唔信呢套。我就覺得半半

睇返好似話冇Cross check搞到熄錯engine
話啲SOP亂鳩咁黎

每人抗壓能力唔同
應該好多就算專業人士生死關頭都會震到控制唔到自己身體

Helios 522

宣明會同無國界咪又係一撚樣，個個都係咁架啦。自己食飽咪分d比人。你估無著數會有人肯做？唔係冇既，1萬個可能有一個會諗諗。

pull up pull up

美軍同英軍既救援隊好專業
佢地就係抱住自己死都唔可以留低我軍既心態行動
只係d低質下等人笑佢地呢個原則

認真？

Viutv英文台播緊
每個星期六夜晚必追

真，個老豆老母都係公務員有得send啲仔過英國讀書

呢單本身以為機師係英雄
點知係狗雄

大陸b站有人做左個summary

S01E03 越洋236 加拿大滑翔機，史上最長滑翔記錄
S02E01 英航5390 擋風玻璃吹飛，機長外掛機外，副機長獨操作，全員HE
S02E06 烏伯林根空難 俄羅斯精英少年團團滅，父親怒捅空管。
S03E01 伊朗655航班 伊朗航班被美軍擊落，前半偽洗白美軍，後半拼命打臉
S03E04 日航123 單次航班死亡人數最多，最慘烈的空難。
S03E05 DHL1800 DHL貨機被導彈擊中，液壓漏光，安全迫降。
S03E06 衣索比亞961 水面迫降+救生衣使用
S03E07 俄羅斯航班593 副機長家熊孩子把飛機開進地心啦。
S03E09 聯邦快遞705 劫機，電影般的打鬥情節
S03E11 阿羅哈243 敞篷飛機，奇跡般平安降落。
S04E02 英航009 英航聖艾爾摩之火
S04E08 太陽神522 飛機缺氧全機包括機長缺氧暈厥，帥空乘苦苦支撐到燃料殆盡。
S05E02 加拿大航空143 加航滑翔機，地勤單位鍋，
S05E09 東方航空401 機組為3毛燈泡摔了一架機
S09E05 大韓007 冷戰時神奇韓國機長開錯航線，蘇聯空域被當成美國偵查機擊落。
S10E05 全美1549 哈德遜奇跡
S11E11 中美洲航空110 新飛機的雙發動機毀壞，獨眼機長神操作安全降落在NASA後院，後換發動機重飛
S11E13 蘇城空難 聯合航空232 液壓失效，DC-10教練員乘客與機組合力神迫降，但最終飛機墜毀，1/3乘客死亡。
S12E01 裡夫阿留申8號機 大力出奇跡梗最快樂的神機組
S12E04 勝安航空185 朱衛民機長
S12E13 法航447 拉杆狂魔伯南
S13E10 澳洲航空32 發動機爆炸擊穿機翼，液壓系統無法運作，神機組操控飛機安全著陸。
S14E07 法國航空4590 協和客機空難
S14E09 Manx2 7100 史上最民工最苦逼的帥機長
S15E04 UPS快遞6號 波音747 失火，機長缺氧昏迷，FO未能挽救墜毀的命運。
S16E03 特內裡費空難
S16E07 德國之翼航空9525號 機長上廁所，副機長鎖門自殺
S17E03 釜山空難 CA129 中國CAAC未上線，韓國空管甩鍋
S17E04 環球航空800 懷疑恐怖襲擊or美國海軍擊落，NTSB FBI同時上線

RIP

美軍係人哋國土出手 一定要當地政府批准咗先得 除非有美國公民出事

冇錯
如果搵美軍幫手，個落order嘅應該會比日本人屌到仆街 話落自己國家面
最後可能會出黎道歉 自殺 cls

單獨失事嘅話,係,睇wiki仲有單係機撞機死得仲多人

每次聽返都好心up

真係弱智

其實如果夠油，autopilot land 唔land到？

On9 仔，撞左之後人地c130 見到 ，報番基地call 人搵人去救

但係usaf pj （姐係sf) 已經飛到半路，不過有個同你一樣嘅on9 仔番轉頭咁d 人未死9哂囉

もう ダメだ。。。

Autopilot autoland都要機師set
但helios522 機師已經暈左 得個空少control緊

對住F16揮手
真正睇到但係救唔到

好似有個遺書係個男人寫俾佢仔女 話佢到目前為止人生是快樂的

唔得

其實如果空少早啲入去救機應該Land到
畢竟佢有CPL基本操作都應該冇問題

仲有好多名人o係機上邊,有寶塚劇團團員,又有阪神tigers會長

明石家唔係突然轉坐新幹線嘅話都o係度

原來係佢同個空姐有帶到4枝氧氣樽
但係佢地係架機係空中轉左10個圈先係到去
最後冇油失事

係CGK機場正正播空中浩劫

鎖得道門但唔係所有職員都知密碼攪到想救都無得救
同好心應該裝個氧氣量指示就唔會出事

休息緊既同事+維修緊設備冇左相撞警告+電話cut埋
佢黑仔在眾多巧合係一齊

算係間接，佢剩係通知俄佬下降，但無同DHL貨機聯絡
根本成個單位都有責任

btw武肺搞到少咗禁多機飛
好懷疑airline會唔會縮維修皮

有時真係天整定如果一齊搭ba就冇事

有時睇空中浩劫依類紀錄片
最令人傷感係受訪既死難者家屬，片中睇落冇咩野但其實經歷左幾多個夜晚先可以放低

有冇人有構思過從外部救機嘅方法，而唔係靠機入面嘅人去救？可能係整啲機械人，或者揾一大堆飛機喺空中吊住出事嗰架飛機，幫手調整。

以前有單係美國唔知咩機d電線亂裝埋一齊跟住過熱 上升緊個陣爆炸中間斷開左個窿
成個cockpit好似火箭咁飛左出去再直插落海
後面客艙就好似跳樓機咁向上升一升再直插落海
全機死哂 睇空中浩劫個個模擬畫面都覺得好撚恐怖好撚慘

一粒制搞死一班人

加油都要兩邊有訓練過先得而且好高風險
外部個速度差想空中解體就得
唯一可行係本身安AI做到自動降落唔需要人去指示

個錄音...聽到佢到最後一刻都仲堅持緊

我玩flight sim都勁過佢

on9, 仲叫佢地返返去

我覺得呢啲時候高風險都要試下，好似樓主po嘅呢單都撐到30分鐘，如果有啲外部嘅救援可以幫架飛機調整一啲已經失靈嘅部件，話唔定就救到，啲空難真係好鬼絕望，海陸出事都易啲去救援，但係空難就只可以自己救自己，架機失哂靈嗰啲仲絕望，連救都救唔到，而家科技咁發達，唔會冇人諗過空中救援掛，痴線啲諗，整啲好似高達咁嘅機械人飛去接住架飛機或者即時set up一啲可以幫飛機緊急降落嘅跑道

高風險係入油
仲要兩邊都控製到先，唔係直接劏開
你講既只係等於幫佢空中解體

咁有冇人諗過幫機上面嘅人逃生？可能架機行自動盡量buy time，然後揾人揸飛機去接機上面嘅人

好鐘意呢個機師Captain Fitch
佢本身只係乘客都選擇去幫手 仲識同機組人員講笑
落到地傷到醫生同佢講以後都唔會再飛到 佢捱過物理治療之後仲有繼續飛番
佢最後一次生前露面係空中浩劫訪問講I never give up
一句好老土既說話但聽到我起哂雞皮
真心係機師典範中既典範 ultimate respect

推
今日第一次聽

呢個唔係意外或者空難
係共匪蓄意攻擊民航客機
攻擊左至少兩分鐘
除左飛彈打中機翼 引擎
仲用機關槍打客機

事件唔係同一個level可以形容

twa800

屌你老尾 共狗唔警告就打仲話誤判係轟炸機？！！

維修人員轉左手動加壓mode所以bypass 哂

無先裝定左AI根本無可能幫到，你想佢快d死就好多方法
空中不穩定下個速度差根本無人上到去，而本身無準備既都根本無得走

有個指示器keep住check機艙內氧氣量既就唔會有bypass左唔知

我覺得德國之翼個單慘啲 副機師自殺要埋成班客攬炒

加拿大滑翔航空

成隻尾舵爆開得返一半，仲可以控制到已經好勁

所以應該規定機艙任何時間都要有最少兩個人

呢單發生之後喺唔知嘅情況下買左復興高雄坐去澎湖
去完先諗番起呢單新聞
之後間野執埋

美軍想幫手救日本人，日本自己話唔使，咁班機又無美國人，無理由仲要夾硬嚟

二戰後日本仔仲係好撚自大
依d就係控制意識形態既後遺症

dudu pull up dudu pull up

komada

真係聽到心寒

我係呢單野早3weeks 先坐左次來回
Btw, 復興事故次數都好多下

真？

你覺得邊個答到定你真定假

有單仲癲，有個要自殺嘅黑鬼同事上咗架貨機想搵其餘三個機組陪葬，起飛之後入駕駛室用鐵鎚扑人想一打三，四個人都係退役美軍，結果其中兩個負責控制住個黑鬼另一個個頭爆住缸仲可以將架DC-10當以前揸開嘅戰機咁揸玩到倒飛又俯衝搞到個黑鬼失平衡企唔穩

去到唔救都算，仲趕走想救援既人

雖然能通過窗戶看到被困的乘客，但並未立即救援，僅在周邊徘徊等待上級指示。在黃金救援時間的72小時內，現場沒有展開任何營救行動，海洋警察廳要求韓國國軍部隊原地待命、封鎖事發海域、阻擋外界救援、將民間潛水員排除在外、要求美軍直升機撤離。

有冇專家答到?

重點係液壓系統條管經過尾翼，爆果時斷左
所以前面主翼都無哂反應

簡單d 根本無一忽控制到

個空少好似拎咗後備氧氣用所以其他人瞓晒佢仲有知覺，但可惜佢臨無知覺先肯入駕駛室坐上機師位，如果唔係佢本身已經學緊揸飛機係有機會救得返全機人。

有冇人有睇96台星期六晚8點 空中浩劫？

英國有單駕駛室爆玻璃成個機長扯咗出去，好彩啱啱俾支控制桿卡住然後副機師同個空少一齊拉住佢，跟住大家都以為佢死咗只係唔想就咁放手，然後靠個副機師一個人緊急降落救返全機人，連個機長都無死到之後仲揸返飛機

用引擎去控制，好似海猿套戲咁

理論上係可行好似dhl 單野咁

查比高恩斯嗰單好傷感，睇住隊波啲人上機前直播，然後幾個鐘後死曬

馬航唔使諗肯定俾人射炮射咗落嚟啦。
點會隱藏得咁好 連啲碎片都搵唔到咁濟。
一定有人靜雞雞隱藏咗收埋晒啦

其實只要發明瞬間轉移，所有問題都解決。唔會再有空難、船難或者車禍。

個機師無上連登所以唔識囉

好似係話唔知密碼入唔到，到爆入去果陣已經無燃料，技術好到識飛都無用

整定

夏威夷嗰單成部機空中忽然開頂，好彩機師勁成功控制到架機急降保住大家條命，可惜有個老空姐連埋個機頂一齊飛走咗搵唔返

無液壓就話可以靠引擎控制啫，成個尾舵無咗部機個穩定性已經同另外嗰幾單好唔同。

有冇片

完全對唔正條跑道，好彩都復飛得切

好似扑到個機師有後遺以後揸唔返飛機

呢單睇過好多次

個絕望感先係最難頂

共軍呀

現今科技最近磅應該係將flight control online當無人機咁飛

佢係攪左好耐先打得爆道門入去，因為911後加左鎖，佢公司又無比密碼其他機組人員

日航123係1985年 蘇城係1989年 DHL係2003年

爆到入去就冇油 整定

唔放手係因為驚佢捲入engine令到engine fire/failure

因為機上有馬拉國政變的政客，同傳有中共叛徒搭呢班機，想去外國爆大鑊。
馬拉一向親中，之後咪搞場大龍鳳。開頭係馬拉自己搜救，最後先俾外國加入

好快滅口

如果唔計較睇個航道其實都可以迫降係海面
而垂直尾翼主要幫助失速翻滾時回復正常，其實無左都仲飛到，只要無失速或大角度翻滾都仲可以控製到
問題係單用推力差控製既技術根本唔係標準要求，有部分國家甚至連手動控製都無要求

咁果4個生還者一定好冇用

美軍有夜視 如果美軍見到有生還者地面就會直接上山而唔係等日出 何況美軍未必冇低能見度拯救/游繩經驗

根據空氣動力學 架機係design到會自動平飛去返neutral position 所以好多意外都係乜都唔郁就平飛得返

有隻b-52冇左垂直尾翼都land到

嗰個玻利維亞佬為慳錢入唔夠油都夠膽嘅真係

冇咗尾翼機尾會不斷左右fing 架機已經處於一個imbalance嘅狀態 要控制直線都唔係咁簡單 莫講轉去特定方向

同埋不嬲撞落地都係好過撞落海 撞海好易解體而且生還者難生存好多 係海嘅救援難度都高好多

以前嘅華航都唔惹少
客機當戰機咁揸

B-52呢啲軍機真係好無敵A10又係屈機

911都好撚慘

係建築物入面既人慘啲
係架飛機入面既，係一秒到，就變晒carbon dioxide

其他翼仲係度其實仲平衡到，好似B2咁直頭無垂直尾翼
而海面迫降非常常見，比地面好係相對平坦。而根本無比較易解體，基本上有意迫降下生還率比大多地型高

心情好沉重
香港好似架機

其實我句comment咁難明咩 我係想講根據空難調查報告，“無法找出下令美軍軍機返回基地嘅人嘅身份”。我夠知一定係日本政府同美軍基地講唔使，美軍基地先至叫架軍機返嚟。但個問題係搵唔返到底當時係邊個叫架美軍軍機返嚟

Pull Up! Pull up!

點會揾唔返
擺明係唔報得出黎

既然唔報得，份空難報告點解要特登提起？直接skip咗佢咪算

應該radio落哂log無得唔提呢個order出現過，咁就架硬話唔知邊個落order

我都覺 應該太大單 各國夾好隱藏好
比人知射左落黎暴動或者要打仗都似

我反而覺得黎真既會更手騰腳震
更難思考

係
全世界單一飛機死亡最多嘅案例
成個飛機垂直翼都冇埋
墜落前一直喺度dutch roll
雖然機組人員當時不停喺度諗緊拎返架機嘅控制權
但喺架機係已經totally lost of control
雖然機組人員技術高超
但係墜落係遲早嘅事
再加上墜落後自衛隊嘅不作為
令到原本可以有更多人生存落嚟但係最後都係無辜枉死
有興趣嘅話可以睇下日本作家山崎豐子寫嘅《不沉的太陽》
中篇就係寫呢場事故

美航191
因為為左慳時間, 維修引擎果陣一次過將引擎連掛架拆出黎(正確程序係要分開拆), 裝返上去果陣因為引擎太重, 掛架對唔準而撞損
久而久之掛架斷裂>成個引擎甩左>液壓油洩漏>左翼前緣襟翼失效>左翼失速墜毁
單計飛機上人員至今仍係美國國內最嚴重空難

沙特航空163, 因為貨艙起火而折返機場, 但係機師on99冇進行逃生程序, 結果全機人焗死哂

呢個cls

瑪莉子 津慶 知代子
你們要好好照顧媽媽
爸爸真的 很遺憾 這次一定沒救了
原因不明 已經超過五分鐘了
沒想到 昨天和大家一起吃飯 竟是最後的訣別
飛機開始下降 無論發生什麼事
津慶一切都拜託你了
老婆 發生這種事 真的很遺憾
再見 請妳要好好照顧孩子們
現在是六點半
飛機 打著轉 正在急速下降
我至今為止的人生真的很幸福 感謝你們。
河口 博次（52 歲）

係咪咁醒目啊你 你唔問下點解有啲國家級檔案咁敏感畫晒黑線都格硬放出黎

呢單真係好on9 重要話係航空公司既明星機長
捧到佢咁高

另外早幾年 airasia 個單又係好on9
因為警報響 覺得煩
響飛緊途中 學維修員咁走去 蚊制
聽到都覺得 CLS,
印象中班機好似係有個英藉香港人

伊拉克嗰架貨機一樣冇曬液壓系統,又救得返？

其實唔明點解唔試下撞落海
可能死少啲

個4個生還者其中一個入咗日航做，唔會唔夠膽啩

飛機唔想水面降落係因為，只要你唔係完美「降落」到
全機人好大機會浸死晒

有救生衣，救生艇

B2無vertical stabilizer原因係機尾有drag device充當rudder ge功能。客機根本做唔到類似ge野，勁容易就會因為唔夠stability 而steep bank左，好危險

海係好難land,hudson成功好大原因都係因為係湖

一定係姿勢正確降落咩 薩利機長個個係奇蹟黎 啲水都巴巴聲湧入黎

只要唔爆炸
落左水游返出機倉
有救生衣就會浮上水面

你去wiki睇下無死全機個d先,好多係海面
海面其實迫降時等同平地，咁快既速度水係硬既固體。相比森林同山，基本上海面係好既選擇，而且近岸仲救得好快

呢個係水面安全小小既另一個原因，爆炸起火既可能性小dd

呢度列左大型客機水上迫降既數字，死亡人數基本上低好多。國泰比支共擊落單野都係迫降海面都救返大多數無中彈既。只要水平落海同正確速度，迫降水面既衝擊力會比較低

之前去旅行前會睇空中浩劫/空難事件簿

咩呀 架飛機係飛緊去北京喎
叛逃返中國?

同埋果陣係夏天,水面凍死既機會好低,浮到上水面都唔駛死
唔明個機師咁堅持飛返去羽田

迫降緊時你應該仲攬住安全帶...
撞擊哥下你暈左基本上死梗，仲有你冇知覺下用救生衣只係易d幫你收返條屍
就算冇暈到，個衝力會令到架機d野亂晒，冇埋電力供應叫你摸黑走既話會仲亂

薩利機長係好多運氣成份，佢只係失去動力，唔係一出事已經失控，加上仲有液壓控制到架機
當然佢都有技術，又冷靜俾佢揾到條河
只可以話日航哥單一開始就冇晒佢地生存到既要素，技術再好都冇可能救晒全機

飛翼機其實要靠飛行電腦先控制到

上左救援人員都可能岀意外架

見到句不要放棄想喊

當時機組人員唔知自己冇咗成個垂直尾翼
以為自己仲可以控制架飛機
因此都係諗住返回羽田landing
但之後架飛機係完全失控咗
機組人員係冇辦法控制飛機嘅方向
佢哋只可以通過控制油門嚟控制飛機rise up or down
btw成班機組人員都係非常值得尊敬嘅人

你夠技術既單用引擎出力就控製到
而用電腦既新機就唔會出現全機無液壓問題
你直撞既點都死，但日航個單明顯仲係正常飛行姿勢，落海既好處係更快搵到同更低衝力。唔好諗全機生還但生還率應該更高

做救援就應該預左有危險，唔係唔好做

佢撞山都仲有人生還,撞水衝力更加細
如果架機冇散,應該冇咁快入水,可以即刻開救生艇,
唔會摸黑走,因為每件救生衣有電筒
如果架機散晒,救生衣充晒氣就會浮上面

死無所謂
但死前要咁樣好慘
所以我無必要唔坐飛機

只係可惜佢地無學過用引擎出力差去控製方向，唔係可能救得多d人

佢唔係完全失控晒
尾翼爛左,但左右翼冇爛,引擎冇壞
控制唔到降落但飛去海邊應該冇問題

救援人員成套裝備，而且佢地職責係救人。。。。你依家講話人地上去救人可能會出意外
根本本末倒置，人地救援人員肯定有成套指引同標準去評估個情況會唔會危及救援人員嘅生命，佢地依家係自己鳩估嘅情況下就覺得飛機咁跌落黎d人會全部死晒所以唔去救人，但睇樓上啲評論話有生還者講話果晚仲有好多人未死仲到傾計等人救，到第二朝先失救死，如果係真，啲救援人員可能寧願自己上山救人果時出意外都唔想自己係山腳露營食瞓屙啊

分清楚乜嘢情況先，就咁話冇死全機好多喺海面就落定論話海面好啲完全冇說服力

機師課程入面，喺遇到無辦法操縱飛機嘅極端情況下都會遠離陸地避免傷及地上嘅人。但只要喺尚可控嘅情況下，機師都應該要嘗試降落，而地上降落比海上好原因除咗地上land更容易，最主要就係機場附近嘅救援設施最充足，而且可以提早呼救定一到地就去救援。你講海上近岸救得快，但機師同雷達都冇辦法知道自己land個位實際喺邊度，大部分時間都要旁人見到先通知到救援隊伍，淨係時間呢度已經可以死好多人，仲未計當crash而落海後，逃生困難度大增嘅後果

而好多極端情況下十有八九都係跌咗落海死晒，所以所謂冇死全機嘅空難好多都係神機師/本身架機仲喺控制當中其實air crash investigation 邀請過無數機師講過海上同陸上land嘅分別同困難，如果概念有咁簡單就好

水既表面張力喺架機個速度下，同石屎冇分別
你可以話水面平d，但日航架機跟本控制唔到，唔會係滑翔式降落
你攬左安全帶就跟架沉，冇攬就直接粉身碎骨
當然你比我揀我都揀落水，但日航機組人員根本唔知情況咁惡劣，首選佢地一定揀返機場，只可以話佢地已經盡左力

救生衣係有燈，但同飛機個照明系統根本冇得比
乘客一恐慌（亦100%會）傷亡會直線上升

撞左機之後一定個個都自私求生就一定混亂，薩利哥單係因為佢近乎完美著陸先冇咁亂

當年jal架機係坐滿人重量加油量本身就已經令到架機好難控制，所謂正常飛行姿勢我睇唔到有幾正常成架機基本上係自己喺度dutch roll，稍微改變方向已經有機會成架機向則翻滾crash所以dhl嗰單同及後嘅成功例子都應用唔到落呢單，基本上機師已經冇辦法控制到佢去海，唔係嘅話最後要轉右嘗試land嗰陣就唔會轉咗左去咗山而你講嘅更低衝力，喺咁嘅速度下撞海同撞陸地係冇分別，jal嘅飛行姿勢更大可能係直插落海，連屍都隨時揾唔到，唔係講到咁簡單

你已經講咗個困難點，水平落海同正確速度，可以做到呢兩樣嘅飛機基本上都叫可控制架飛機

依家美國都係 sally 都係飛完戰機玩夠去渣巴士

Btw 好多國家都係咁，飛戰機玩夠就轉番出黎渣巴士，唔係邊有咁多長榮戰機，東方航空30度推背爬升

你可能唔知單係美國每年有十幾單迫降水面
雖然大多小型機
水面同平地或機場當然平地機場好
但你要落森林或者山既睇下邊樣難d先
水面落個下基本上等同平地
當然你唔係crash landing而係直接crash既當然好可能死晒，不過咁既比你係機場都一樣

呢單2003年 過咗18年 中間又試過冇液壓系統硬着陸 大把人同公司中間研究可以點做

都有好多唔係
而且家下戰機都太自動化，同以前咩都人手好唔同
訓練時應該要強制學everything fail點救

所以就係訓練有無學到無液壓下控製既分別

搭飛機成日睇

你識講小型機已經差好遠
民航機講梗747 737 airbus呢啲大機要land到落水嘅速度要求、起落架位同機頭仰角已經差好遠
一般係唔會有機師係想land落森林同山所以更大可能係根本飛機去到嗰個位已經失咗控，咁落水land更加冇可能，而平地機場好處上面有講唔重覆

基本上訓練只可以幫到一少部分，喺咁極端情況依靠人手控制，機師抗壓同所有準確度要求極高，所以到今日先會改良到由電腦控制，否則再發生咁嘅情況都係會crash

我覺得可能要考慮風大唔大，浪急唔急，如果唔係就算perfectly controlled, ditching 都唔feasible

第一可以放油，而事實上最初本來就係海上，係想轉點機場轉到一半無晒液壓佢地先開始唔識飛
撞山同撞平地會無分別?咁既速度海面等同平地，如果佢係直插山既都唔會有生還者，所以一定係水平左右落地
改變引擎推力去轉向你唔太激烈既點會翻滾，飛機唔只垂直翼可以用黎平衡，主翼尾翼本身都有阻力防滾，又唔係機頭向下衝

最少DHL個單就係訓練既結果
而訓練就係為左係高壓下都可以自然做出正確反應

咁當然大浪既就大鑊好多，只係統計上迫降海面其實係好選擇
事實就係單就迫降而非直撞既，海面生還率唔錯

你自己去wiki睇例子啦，大型機本來一年都未必有一單要迫降，數量自然少
但記錄上迫降海面的確死亡率比較低

放油只會喺你確實知道你降落位置後先計到好數，想問當時有邊個人可以講到架機要用多幾多油，萬一放咗之後冇油又未控制到去降落點咁就直插落地

你第二個點係事後孔明，因為機師從未打算撞山，佢嘅目的地係原定轉向位嘅相反方向，所以只會從撞平地同撞海做比較論，佢撞山一刻架機係幸運地喺dutch roll U型嘅底準備重新抬頭下準，所以一般情況下根本唔會咁啱可以水平做landing，而轉向唔激烈就唔會翻滾係呢部坐滿人嘅巨無霸係完全唔同情況，建議你睇一次先

連燈機師全面進場

dhl得幾個人，同500幾人唔同，再一次建議睇多次呢單先，有好多docu有講到點解呢架機最後點都係咁嘅命運

正常飛機有問題，第一樣係諗返機場
事後孔明話佢冇尾翼同液壓，盡快落地梗係最好

仲有，液壓冇晒
真係得返引擎可以俾機師用黎控制架機，救左半粒鐘都冇放棄，我真係覺得中間就算有野做錯左都唔可以怪佢地

但先生jal就係大型機你一嚟就話可以land落水咁自然就討論大型機可行性，你依家又話小型機可行討論方向都唔同

你有無睇到家，我咪比左link有列出大型機land水面囉

希臘太陽神航空

唔係怪佢地，係可惜佢地無學到點控製無液壓既飛機
要怪既都怪航空業對機師訓練時有關all fail既練習不重視

上面你已經講過嗰兩個因素，而嗰堆例子好多都係飛機仲喺控制之下。點解數字會高啲？因為land落陸地更多時有人為失誤，天氣影響，機件故障而導致嘅crashing，呢啲數字本身就喺你嗰度反映唔到，所以我一開頭已經講過要睇當時情況

有訓練當然係好
只可以話實戰一定有心理壓力，要慢慢揾架機咩事同時又救住架機唔炒真係唔易，加上練左唔代表識，識又唔代表用得返，用得返又唔代表用得啱
有出錯真係冇得怪人

佢落山都無死清光者係本身都仲係控製到個姿勢無直插，只係唔識控製方向

唔係呀救命佢係dutch roll梗嘅尾段準備重新抬升嗰刻撞，機師根本控制唔到佢個水平面

當時都有唔少人質疑機組人員有失誤
包括有：
1. 點解堅持選擇返羽田而唔係就近去名古屋landing
2. 點解飛機工程師要求戴上氧氣面罩而最後三個人(正副機長同飛機工程師)都冇戴上
3. 點解唔回覆radio call
4. 點解唔去橫田landing (當時美軍已經俾咗permission可以landing)
5. 點解副機長做正駕駛席(副機長要考升級機長試先做左邊做main control)

我相信以當時嘅情況，換咗其他人都唔一定可以做得比當時嘅機組做得更好

咁既情況低空速賭水面都好過山呀
有一單Ethiopian Airlines Flight 961直頭機師同劫機打緊落海翻滾都無死晒，有近三份一生還
而且重點都係有無學單用引擎控製方向，會dutch roll同垂直尾翼無關而係失去液壓系統有關，之前個幾單一樣有咁，但就係轉到方向去機場crash land先死少好多人

1都有人提出過跑道唔夠長
2帶嚟嘅影響有機會令機師判斷出錯，其實4係更好選擇，不過我估當時整個機組都急住控制飛機冇時間應call
如果機師知道機尾咩情況嘅話，都可能會做到更好判斷

低空速呢樣已經做唔到，要做到你講嘅情況，就一定要係dutch roll落到底嗰刻先有短暫水平一刻，但去到呢刻飛機空速係最大所以即使蘇城空難land嗰下空速都係高到極誇張以咁嘅情況jal應該land邊到都死大部分人，只係救援可能可以救多幾十個，而呢次空難其實都係救援累事

有幾多空難會有咁多時間你救
日航呢單都係得30分鐘，未搵到架機已經炒左喇

1973年7月11日，820號班機在巴黎-奧利機場5公里處墜毀，由於飛機在里約熱內盧起飛後廁所發生火警，飛機準備緊急降落在奧利機場。由於機艙內濃霧瀰漫，導致128人死亡，只有11人生還（10名機員，1名乘客）[1]。該機機長於六年後亦於巴西航空967號班機空難中罹難。

岩岩睇到單 點樣可以低機率生還再遇到另一單空難

如果有機會去做果個 咩模擬揸機情況你自己去揸一次睇下落唔落到海 紙上談兵講就天下無敵，到真係現實情況就另一回事架啦。正係知機組人員到最後都無放棄過 盡最大嘅努力相信自己既判斷，我地啲後人用 上帝視角 我認為唔洗係到 雞蛋裏挑骨頭冇任何意義。

都唔知係咪搵到目標就當玩具咁玩

thanks ching

在千鈞一發之時(垂直距離40米)，兩航機的機長根據目視判斷而作出迴避動作。907號班機機長決定加大航機的下降度；而958號班機機長則停止下降，並轉為爬升，結果成功避免了相撞。由於兩航機上共載著677人（含機員），若兩機相撞墜毀，將會成為飛航史上死傷最慘重的空難。

真係好好彩。

呢幾日YouTube 睇緊空難相關既片
一次一次既絕望 仲要食朋友屋企人屍體維生
唔係運動員應該會死哂寧願死在求生既路上

如果當年係你做機師一定可以救到成機人

用你既講法所有野都唔需要事後檢討吸取經驗

其實去到最高點尾落都可以，未必會解體，而係海面翻滾解體比係山區好啦，點都算平地
基本上全救無可能，但死少d同救得快d既近海比山好。當然死度落機場係完美，但做唔到既山係最差地型

少弱智啦，唔識煮胃無得講d野好唔好食既？

典型香港閪客會講既野
好奇你究極有冇睇過條片 正常飛行姿勢都講得出

事後孔明係咪比到你好大優越感？

得啦反經驗主義者
你應該覺得空難調查係多餘
因為調查結果去改規則係錯誤
唔應該有叫機師係ATC同電腦出現矛盾時聽電腦既指引

我真係笑撚咗，依家你擺明 事後孔明，我自己對 航空同飛機冇任何 技術性認識，所以自己唔會加落去討論，但見到你只係一直不停 質疑當時機組人員做既野唔應該係咁，又搵其他 航空 遇難操作例子作對比證明其實可以咁做會比佢地當時咁做好得多，數據唔完全=反映到當時既情況架bo,我唔知你對 航空有幾多認識，就 空難黎講 每個案件實際嘅情況一定係唔同㗎啦 就算咩機翼爛咗各樣那樣，另一單可以安全 降落水面唔代表呢一單可以啦吓話。
同埋上邊有師兄唔係已經講咗，架機跟本係完全控制唔到，如果唔可以係可以控制情況底下咁大沖力插落海可能全機人員死亡了仲會有生還者咩，你搵啲案件對比都唔撚一致正係大機同細機比已經好有問題啦下話就算我對飛機零認識都好

你連無左液壓會點都唔知就算把啦
覺得無左垂直尾翼會dutch既根本唔知咩事
連單用引擎出力係可以crash landing而非直插都否定

我真係笑撚咗正常 飛行姿勢

其實又唔使格硬搵嘢駁嘅 更加柒架咋
用第二單黎講做咩姐

你否定事後檢討麻，無事後檢討點會有新指引？自己講唔過就想用情緒勒索
收皮啦廢柴

建議你睇多次上面啲留言先
從來都冇人否定事後檢討
不過係否定你嘅事後孔明啫

好好哋一個post俾你搞到咁低質

我講既都係有晒證據例子可行
只係同你死堅持無可能再好d者，為左面子死撐好重要？
我講左幾多次應該引入液壓失零既控製訓練？而當控制不能時方向選擇本身就係重要課題，同時我都有講唔係怪個機師，你無訓練過自然做唔到好正常，咁既事後係咪應該加入同樣情況既sim去訓練解決
你要膠既比多幾粒你，唔好以為情緒勒索有用

Dutch roll 係lack of directional stability wo,點會唔關無左fin事？

係我同佢地講講下都攪亂左，唔關事既係上下起伏既情況
而事實上航空界事後都有同我一樣既意見
另外睇埋英文wik,事後既情況有呢一段

Dennis Fitch, a United Airlines training check airman, learned of the crash of JAL 123 and wondered if it was possible to control an aircraft using throttles only. He practiced under similar conditions on a simulator, and was able to use his knowledge when the aircraft serving United Airlines Flight 232, on which he was a passenger, experienced a similar loss of control through severing of hydraulic lines through large damage near the tail wing. About three-fifths of the people on board that flight survived a crash-landing.[36]:11,113[37]

者係如果有教單用引擎動力差去飛既，當時機師可以表現得更好。呢樣唔係怪機師，因為已經就所知既盡左力。而係訓練系統既不足。而可惜係到家下都無強制要接受相同情況既訓練（家下航空業有好嚴重既成本問題，為左生存cut cost結果其實真係有影響安全，機票最低價格去防止過度價格競爭，令cut cost壓力減輕其實有必要）

算唔算deep state
全世界政府一齊隱藏同掩飾件事

架747無咗垂直尾翼，根本無法作出精準操控，落水真係死路一條。
水面逼降要控制好速度同角度先有機會成功，無物理損傷嘅飛機都已經難，仲要拎架連轉彎平衡仲有正常降落都有問題都有問題嘅747去試？唔好忘記架機唔止無咗垂直尾翼，成套液壓系統無晒油，所有方向舵都失靈，只能單靠控制引擎輸出嚟控制轉向同高度，點精準控制佢降落水面？

utopia13hk弱智架喎

唔係唯一原因。
機師叫空少捉實，但之前空少要放棄一早可以放棄，呢啲係人性

依單有冇啲記錄片可以睇下，有啲興趣，死神帶唔走個機師

DHL嗰單只係被打中左邊機翼漏晒啲液壓油，隻左翼基本上仲算完整，邊有得比。

日本人真係好撚戇尻，福島嗰次又係咁撚樣

你地google 下可以搵到佢地係機上面寫既遺書
d 字完全令你代入到當時既環境

埃塞俄比亞果單水面迫降，撞到架機散散地，d人又亂咁用救生衣，困左響機倉先死咁多人咩

兩個出嘅事差太遠，薩利機長係引擎熄火，但控制系統仍可操作，機長要決定嘅係剩餘嘅動力可唔可以返到機場，決定錯咗架機就可能撞落紐約市區，sim嗰陣都冇其他嘢可以諗
日航123基本上係失咗控，液壓系統漏哂之後機師除咗引擎油門之外冇嘢係控制到

由佢繼續攞優越感啦

4好似係當時根本控制唔到架機轉向

戈陣係YouTube聽呢單聽到眼濕濕

係空少冇得放棄，因為放棄捉實會有大概率全機一齊死

你睇左Ethiopian Airlines Flight 961單野先講啦，水面解體翻滾仲有三份一人生還
基本上講左唔會完整，只係當下死少d同易救d

點睇Dennis Fitch本人事後sim救到駕機去crash landing?

唔敢睇，睇完會 一公升的眼淚

唔好彩撞左呢單會死六百幾人，仲多過荷航個單。到時日航真係包辦哂最多人死嘅空難。

其實墜機死係點 粉身碎骨 斷頸椎？

又會走入蘇聯領空先奇

最記得有單Airbus飛去澳洲
因為系統出錯而係咁下墜
全靠機師揸過戰鬥機
用揸戰機嘅技術令全機人生還

落雨同大霧，係呢種環境下先容易失溫死快d

其實天下烏鴉一樣黑
有啲事情牽涉或驚動到國際既話 好多國家都會選擇要面子而犧牲平民

想問下有冇邊度可以睇哂咁多季

但dhl係因為123個研討會先識咁做喎

唔係，係個研討會咁岩個演講者之一係蘇城空難既機長，聽完研討會後幾個月就發生dhl事件，所以令佢可以順利降落

一個係臨死前嘅力量，一個係模擬倉
點同

但成個empenage無左都仲可以飛多半粒鐘
真係好勁

當甩咗尾翼開始就注定控制唔到 但當時機組唔會知道其實係成個尾翼冇哂 好盡力咁去救部機 真係好無奈...

btw有一樣嘢唔係好明 之後模擬返呢單case 咁多年嚟咁多機師都冇辦法搵到一個方法可以成功著陸到？

dhl同俄羅斯機相撞單野，個空管員根本就好撚無辜
岩岩睇左依集既空中浩劫
條殺人俄佬根本揾人嚟殺發洩，依家仲依然俾俄國吹棒，話唔後悔
覺得個空管好撚慘

水面迫降同日航123好唔同喎
前者係你控制部機降落係水面
後者係選擇「墜毀」嘅地點
基本上無晒液壓，機師都預計到即時返到機場
著陸嘅速度同角度都會同「墜機」無乜分別
基本上隻機下一刻咩情況係估唔到，佢可以某次下衝時突然就失控直插地面/海面
每個case都唔同，唔係一定陸地就好/海面就好
法航個單墜落海面，成隻機𣊬間水平拍偏咗
又或者有時隻機落海即沉，三分鐘無救援都死
莫講話到第朝

錄音有
控制塔叫佢轉彎
機師答：uncontrollable

其實無人知機師當時有幾大程度控制到部機
事情所見出事後飛機幾乎都只係向右轉
2個360彎都係右轉
部機有機會左轉有困難
又或者右轉係迫於無奈

細仔會唔會都好大陰影？

點解會有人敢睇 我睇完搭飛機會諗返起 會勁驚

習近平坐果啲航班先叫空難，竟然唔撞

好好睇 真係好好睇 睇完個心好噏
除咗分析當年機師嘅錄音 同模擬情境之外
仲訪問返當年嘅生還者 幾位死者家屬 同埋救援團隊
佢地憶述返當日機內情況 或者點樣知道屋企人出事

亦都有當年搵到生還者
同埋家屬認屍嘅新聞片段
全部都好震撼
記者zoom埋去影到個女仔貶眼嗰下 我都睇到好激動

仲有個爸爸臨墜機之前寫嘅遺囑 好感動
23年之後 個爸爸嘅細仔都成家立室
真係做到一個「優秀的大人」

524個乘客 520個遇難
四個生還者入面 有兩個係母女
段片用好大篇幅講佢地一家五口上機
但最後得返兩母女生還

唔係講笑 睇完好沉重

你地班撞山撚唔睇野家？Ethiopian Airlines Flight 961單野就證明左咁都有三份一生還
而無液壓係可以一定控制而且同法航唔同無失速
法航單野落地個下個對地方向速度最少300km/h,基本上你落邊都死（你諗下300km/h炒車撞山）
人地事後調查sim過都講如果有訓練過單用引擎控製可以減少傷亡唔會落係山區

基本上我講既同人地專業既一樣，你地為面子死撐同用低能meme只代表你地柒

呢個就係話點解要強制學單用引擎出力差控制，但呢度一堆人唔知做咩反對，仲小學雞咁攻擊我，明明人地航空界都有講過

唔敢想像機長又要保持冷靜專業又好絕望嘅心情

你係邊到睇架？

上面條友仲係咁話人做乜唔land落海，land到人哋一早大把地方俾佢land啦使撞山

有好多單係撞落海全機瓦解死曬

suppose佢成功降落左
架機短時間內仲會浮響水面
之後會慢慢沉
如果有乘客響機艙著左救生衣拉埋制吹脹佢
d水一入機艙佢地就會浮曬上天花板
卡住左出唔到去
浸死
開廣播叫d乘客出機艙先吹脹救生衣唔係無用
但係響空難發生既時候個個都會驚
未必會聽到or會照做
sorry for 1999

記得幾年前有單俄佬機燒咗
條俄佬死都要拎行李結果害死人

無人話架機應該撞山，你要搞清楚撞山係因為架機失控唔係機師自己選擇。
你硬要拎Ethiopian Airlines Flight 961嚟講，單嘢係劫機咋喎架機所有功能正常，係飛到無油先落海，反而證明咗海面降落根本就係大風險，美國嗰單係飛機所有引擎無動力情況相近，但人哋係河面降落加上機師勁先做到無傷亡。日航呢單係成架機失控連方向都控制唔到，點控制佢降落去海面？

無液壓單靠引擎輪出控制轉彎無錯，但前提係機身結構完整，日航123係垂直尾翼斷咗，一轉彎轉多咗就好易失控反機。
巴打講到咁勁係咪有機師牌？我哋大家紙上談兵好似好簡單，但當你喺架機上揸緊架機就唔係咁講，要考慮嘅嘢仲有好多。

頂你地係咪盲家
人地Dennis Fitch sim過可以控制到
只係無限回帶個垂直尾翼

睇完韓亞214會發覺我阿婆都揸得叻過個泡菜佬

仲有好多遺書未有人認領

而家睇緊呢段紀錄片
上面好似有巴打post過出嚟
入面公開咗唔少遺物
爸爸嘅遺囑應該好多人都睇過 但呢張相就比較少人講同少見

呢張相係三姊妹去旅行嗰陣影
係出事之前三日 之後日航拎返俾家屬
部相機冇事 但三姊妹都過哂身
一家五口突然得返兩老
睇返真係好震撼 唉

BT

【誠意推介】一套同時令人覺得沉重 又有正能量嘅紀錄片 — 日航123空難

打咗好耐
大家有興趣可以去睇吓
麻煩順便幫小弟推推post

第二封係銀行家湯川
佢個情人嘅細女係英國音樂家Diana湯川

咁dennis fitch有冇sim過jal123個case？
如果冇你係咁講佢有咩意義？
如果有，時至今日simulation 都冇人成功救到架機，甚至冇人捱到30分鐘唔墜機
咁係咪即係fitch都救唔返架機？

其他巴打都一早講咗case by case
你就不斷攞dennis fitch sim另一個case嚟論證同樣手法可以apply落jal123到

fitch個case發生喺喺jal123之後
之前一直冇成功例子
佢自己冇全機炒係歷史首例
咁JAL123嘅機師點學？

你可以話fitch之後嘅機師應該要學
但同樣apply唔到落更早肇事嘅JAL123到

你岩，見DC-10以為早d
時間問題
咁Fitch就係sim jal123所以先有之後既成功

俾個仔入去玩揸飛機
搞到炒機

就係因為啟德一次刷到地
維修唔跟足流程，搞到金屬疲勞成架空中解體
真係好多都好無辜

唐山地震都係咁
唔肯比人幫手

961佢係仲有少少液壓幫佢控制方向舵
123係完全冇任何液壓點比

123個難度好似你揸賽車唔畀你揸軚只得一個油門然後要你跑完一圈完美停返起步線

條友好撚萌塞
如果123沖落海好肯定係唔會有人生還

wikipedia 都有洗乜去支那網站

其實都好抆，佢可能都係靠剩餘嘅氧氣先頂到入駕駛艙
仲可唔可以 keep 住將部機下降至安全高度都成疑問

Gimli Glider
Scandinavia 751
後者全機生還

諗起呢幅圖

諗起浩中浩劫講日航123 前半part 真係火滾 寫到個機長on99咁 又搵人配埋啲日式英文 明明黑帶個控制塔講咁撚標準

講到飛落山係個機師決定咁
明明架飛機千辛萬苦掉頭飛返羽田
入山區係比大風吹入去

3個機組人員未受過訓練未出現過類似事件
佢地都已經即時係駕駛倉搵到最正宗嘅方法用引擎控制部機，用重力放起落架減速，其實未有後來嘅研究，佢哋自己都做到晒

個個高手話海面迫降
但部機最後係時速600幾公里衝落地
憑咩覺得降海會安全？
放咗起落架後飛機再次唔穩定用引擎轉彎都唔太work又有無人理過？
仲要你個個知前因後果以為avoid飛機已行過嘅死路就可以救到部機
基本上喺1985年，隻飛機馬上墜毀都唔可以怪班飛行員
佢可以飛多半個鐘，仲可以指責啲咩？
你以為更好嘅方法，你根本唔知當時隻飛機做唔做到
莫講話飛行員想點

機組開始檢查儀表，但是並未發現任何異常。此時飛機處於7300米海拔的高空，時速近540公里/小時。機長向東京航空交通管制部的空管請求返回羽田機場，空管同意，可是很快，空管發現飛機並沒未轉彎180度返航，反而離羽田機場越來越遠。

空管急忙提醒機長航線錯誤，機長並未答覆，因為此時飛機的液壓系統已全部失效，而當時波音747客機的舵面、起落架、減速板等都需要藉助液壓系統操作。液壓系統失效，則飛機基本處於失控狀態，機長只能集中注意力控制飛機，副機長佐佐木祐建議與航空公司聯繫，機長也無暇顧及。

失控的飛機在高空中陡升、猛然下降1200米、拉平、抬升，循環往復。此時地面空管也發現飛機飛行路線飄忽不定。

空管建議飛機改飛名古屋，因為名古屋在飛機正前方128公里處，不需要轉彎。但是機長還是堅持返航羽田機場，因為羽田機場是大型機場、跑道比較長，更適合波音747迫降。

無論改飛哪個機場，問題關鍵都在於飛機高度必須立刻下降。客艙內空氣越來越稀薄，乘客開始呼吸困難，飛機後部R5機門處有些氧氣面罩中的氧氣已用盡、需要用氧氣瓶，若飛機繼續「飄」在高空中，乘客恐怕很快就會失去意識。

空乘電話告知飛航工程師福田博，爆炸應該發生在飛機後部，貨艙已崩塌，客艙中氧氣告急，飛機迫切需要下降。福田博將這一情況告知機長，怪異的是機長此時狀似癱瘓，對福田博的匯報沒有任何反應。福田博建議機組佩戴氧氣面罩，副機長佐佐木祐同意，機長也回答「好」，但不知是出於緊張慌亂，還是缺氧蒙蔽了判斷力，駕駛艙內的機組人員始終沒有佩戴氧氣面罩。

機組經過測試，發現可以用油門對飛機進行加速或減速控制：若在飛機俯衝時將油門前推，則飛機停止俯衝、並揚起機鼻、開始加速；若在爬升時回拉油門，則飛機開始俯衝並減速。這和正常駕駛的操控完全相反，但至少能讓飛機漸漸平穩而不再亂竄。

接着，機組發現如果增加飛機左側引擎的推力，就能讓飛機朝着東京方向緩慢右轉。如果利用電力放下起落架，則可緩衝飛機的俯仰運動、有助於機身穩定。但是放下起落架之後，起落架破壞了左側引擎加速提供的方向控制，飛機再次變得不可控。

終於，在接近日本最高山峰富士山之時，飛機驟然右轉、並開始以每分鐘900米的速度俯衝，這個速度兩倍於正常的下降速度。此時距離爆炸已過去22分鐘，機身四周群山環繞，飛行高度4000餘米，機長向空管緊急報告飛機「失去控制！要撞山！」

空管再沒有等到回復，因為飛機正以每分鐘5500米的速度急速下降，最終在群馬縣御巢鷹山區附近的高天原山墜毀，並從雷達螢幕上永遠消失。

你睇返當日天氣圖，接近羽田時個邊有雷雨區有強風將隻機吹向山區，隻飛機已經成功掉頭只係係一次起伏運動中失速撞山，基本上飛機要降落要減速，但一減速部飛機就會更難控制，而且低空時亦唔夠高度比隻機dive用speed攞升力

連登仔坐係房連轉右轉左上山落海爬升降落都講咁易
另一單意外救到就覺得呢單救到
用引擎控制隻DC10同滿座嘅747比
仲要係一隻無咗尾翼，無法控制，未有前車之鑒，天氣更差嘅情況下嘅747

水面迫降風險極其高的原因是由於水的性質決定的。水在巨大的沖擊下,會變得和巖石一樣堅硬,因此飛機迫降的時候沖擊在水面上的時候,和直接沖撞陸地是沒有區別的,水面並不會由於其“柔軟”的性質給飛機帶來多少緩沖作用。而沖擊完畢壓力一撤去之後,水立刻恢覆了它柔軟的本性,把飛機裹在里面,在柔韌和剛強並存的特性下,水可以輕松將飛機的機翼、发動機、尾翼一塊塊扯下來,造成飛機失去平衡,翻滾,甚至碎裂。總而言之,在水面迫降是非常可怕的事情,只有在完全走投無路的情況下才會不得已為之。水面的另外一個非常可怕的性質是,水面反射光線的那種波光粼粼的效果,會給飛行員造成極大的幻覺,對於高度的估計會发生很大的偏差。對高度估計偏差造成的後果是將機頭拉平的時機非常難控制,這也是水面迫降非常困難的一個重大原因。具體到操作層面,陸上迫降和水上迫降的區別有:陸上迫降放起落架,水上迫降不放起落架。陸上迫降水平速度比較高,垂直速度比較低,機頭擡起角度相對小一些,著陸相對輕一些,相對接近“飛”一些;水上迫降水平速度比較低,垂直速度比較高,機頭擡起角度大一些,“著水”相對重一些,相對接近“摔”一些 (因此水面迫降之後飛機損傷遠大於陸上迫降)陸上迫降一般以飛機的主輪先接地,水面迫降一般以飛機的機尾先觸水,靠機尾被水流撕碎來釋放掉一部分能量,降低機身和機翼,尤其是发動機觸水時候可能帶來的風險。

仲未計落水下一個問題係浸死
陸地永遠無呢個問題
如果救生衣等設備發揮唔到功效唔會有人等到救援

再加上，海面搵人，比係陸地搵人難好多
我唔相信痭機師會答你佢prefer海降